\section*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}

В условиях постоянного роста объёмов учебно-методической документации особую актуальность приобретает автоматизация процессов проверки, оформления и сопровождения документов. В образовательных организациях значительное количество времени сотрудников редакционно-издательских отделов затрачивается на ручную проверку учебных пособий, методических указаний и других материалов на соответствие установленным требованиям оформления. Традиционный подход приводит к увеличению трудозатрат, повышает вероятность появления ошибок и усложняет контроль качества документации.

Современные информационные технологии позволяют автоматизировать процессы обработки документов, обеспечить централизованное хранение информации и повысить эффективность взаимодействия между пользователями системы. Веб-ориентированные информационно-аналитические системы предоставляют возможность автоматизированной проверки документов, генерации отчётов, формирования титульных листов и организации взаимодействия между авторами и сотрудниками редакционно-издательского отдела.

Разработанная информационно-аналитическая система позволяет автоматизировать процесс проверки учебно-методических материалов, сократить время обработки документов, снизить влияние человеческого фактора и обеспечить единые стандарты оформления. Система даёт возможность авторам загружать документы, получать детальные отчёты об ошибках, скачивать исправленные версии с визуальным выделением нарушений, а также формировать титульные листы по утверждённым шаблонам. Сотрудники редакционно-издательского отдела получают инструмент для централизованного накопления информации о проверенных документах и формирования статистической отчётности.

\textit{Цель настоящей работы} – разработка информационно-аналитической системы для автоматизации процессов проверки и обработки учебно-методических документов редакционно-издательского отдела.

Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{enumerate}
	\item Изучить особенности организации работы редакционно-издательского отдела и процессов проверки документов.
	\item Проанализировать существующие средства автоматизации документооборота и проверки документации.
	\item Разработать архитектуру информационно-аналитической системы.
	\item Реализовать серверную часть системы с использованием FastAPI и PostgreSQL.
	\item Разработать клиентскую часть веб-приложения.
	\item Реализовать механизмы проверки документов и анализа параметров форматирования. 
	\item Разработать модули генерации титульных листов и формирования PDF-отчётов. 
	\item Провести тестирование разработанной системы и оценить корректность её работы.
\end{enumerate}

\textit{Структура и объём работы.} Отчёт состоит из введения, четырёх разделов основной части, заключения, списка использованных источников и одного приложения. Текст выпускной квалификационной работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}.

\textit{Во введении} сформулирована цель работы, поставлены задачи разработки, описана структура работы, приведено краткое содержание каждого из разделов.

\textit{В первом разделе} на стадии анализа предметной области приводится характеристика деятельности редакционно-издательского отдела, выявляются проблемы традиционного подхода к проверке материалов, обосновывается необходимость автоматизации, анализируются существующие системы и формулируются задачи на разработку.

\textit{Во втором разделе} на стадии технического задания приводятся требования к разрабатываемой системе: функциональные требования, требования к интерфейсу, к обработке ошибок, к удобству использования, к надёжности, информационной безопасности и совместимости. Также представлены модели вариантов использования.

\textit{В третьем разделе} на стадии технического проектирования представлены архитектура программной системы , обоснование выбора технологического стека, а также детальное описание клиентской части: структура статических файлов, реализация пользовательского интерфейса, взаимодействие с сервером через REST API, механизмы загрузки и проверки документов, генерации титульных листов, отправки в РИО, аутентификация и административная панель.

\textit{В четвёртом разделе} на стадии рабочего проекта приводится спецификация компонентов клиентской части, описание функций и модулей JavaScript, результаты системного и нефункционального тестирования.

В заключении излагаются основные результаты работы, полученные в ходе разработки.

В приложении А представлен графический материал (рисунки, диаграммы).