\newpage
\section*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В результате выполнения выпускной квалификационной работы была разработана информационно-аналитическая система автоматизации проверки учебно-методических материалов редакционно-издательского отдела. Разработанная система позволяет выполнять автоматизированную проверку документов на соответствие требованиям оформления, формировать отчёты о выявленных нарушениях, генерировать титульные листы и обеспечивать централизованное хранение данных.

В ходе работы был проведён анализ предметной области, связанной с организацией процессов проверки и сопровождения учебно-методической документации. Особое внимание было уделено проблемам ручной проверки документов, требованиям к оформлению учебных материалов и существующим подходам к автоматизации документооборота. Выполненный анализ позволил сформировать требования к функциональности разрабатываемой системы.

Разработанная система реализует следующие основные возможности:
\begin{itemize}
	\item аутентификацию и авторизацию пользователей;
	
	\item загрузку и обработку учебно-методических документов;
	
	\item автоматическую проверку параметров форматирования;
	
	\item формирование PDF-отчётов по результатам проверки;
	
	\item генерацию титульных листов документов;
	
	\item взаимодействие пользователей с редакционно-издательским отделом через веб-интерфейс.
\end{itemize}

Для реализации системы использована клиент-серверная архитектура. Серверная часть разработана с использованием FastAPI и PostgreSQL, а клиентская часть реализована с применением HTML, CSS и JavaScript. Для хранения и обработки данных использована технология ORM SQLAlchemy.

В процессе разработки было проведено тестирование системы, включающее проверку корректности обработки документов, формирования отчётов, работы механизмов аутентификации и взаимодействия клиентской и серверной части. Результаты тестирования подтвердили корректность функционирования разработанной системы и соответствие реализованного функционала поставленным требованиям.

Основные результаты выпускной квалификационной работы:
\begin{enumerate}
	\item Проведён анализ процессов проверки учебно-методических материалов и существующих средств автоматизации документооборота.
	
	\item Разработана архитектура информационно-аналитической системы.
	
	\item Реализована серверная часть системы с использованием FastAPI и PostgreSQL.
	
	\item Разработана клиентская часть веб-приложения.
	
	\item Реализованы модули проверки документов, генерации титульных листов и формирования PDF-отчётов.
	
	\item Проведено тестирование системы и подтверждена корректность её работы.
\end{enumerate}

Все задачи, поставленные в начале выпускной квалификационной работы, были успешно решены. Таким образом, цель выпускной квалификационной работы — разработка информационно-аналитической системы автоматизации проверки учебно-методических материалов редакционно-издательского отдела — была достигнута.